---
number: "67"
title: "El Kinielón"
date: "2022-11-05"
time: "5880"
path: "/episodes/el-kinielon"
season: 2
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast67.mp3"
featuredImage: "images/portada.png"
backgroundImage: "images/portada.png"
status: "live"
episodeType: "episode"
description: "Esta es la historia de uno de nuestros proyectos más queridos y deseados colectivamente: El Kinielón. ¿Qué es el Kinielón, te preguntarás? Bueno, es la consecuencia de años y años de animarnos, cada vez que viene el Mundial de Fútbol, a hacer una 'quiniela tecnológica' para jugar con nuestros amigos, y al mismo tiempo intentar nuevas ideas, tecnologías, plataformas, etc. Esta es la historia de cómo llegamos al Kinielón, cuál es nuestra idea para ahora -por fin- hacer que se convierta en un producto comercial, y cómo funciona. ¡Esperamos que te emocione el episodio y decidas participar en El Kinielón! Que por cierto puedes encontrarlo en https://www.kinielon.com"
---
Esta es la historia de uno de nuestros proyectos más queridos y deseados colectivamente: 
El Kinielón. ¿Qué es el Kinielón, te preguntarás? Bueno, es la consecuencia de años y 
años de animarnos, cada vez que viene el Mundial de Fútbol, a hacer una "quiniela 
tecnológica" para jugar con nuestros amigos, y al mismo tiempo intentar nuevas 
ideas, tecnologías, plataformas, etc. 


Esta es la historia de cómo llegamos al Kinielón, cuál es nuestra idea para ahora 
-por fin- hacer que se convierta en un producto comercial, y cómo funciona. 
¡Esperamos que te emocione el episodio y decidas participar en El Kinielón! 
Que por cierto puedes encontrarlo en https://www.kinielon.com

### Descripción

En el distante 2006, se nos ocurrió, un mes antes del Mundial de Fútbol, que estaría muy divertido
hacer una quiniela pero en una página web. Y ya; como dicen, ese es todo el tweet. Quizá no parezca
gran cosa, pero estamos hablando de 2006: no existía el iPhone, Google no tenía anuncios, no había
Uber ni Rappi ni TikTok, etc. Flash era la tecnología detrás de los sitios más bonitos que podías 
encontrar, pero no había muchos sitios con Flash y conexión a una base de datos real, tipo la que
tiene Amazon y Google. 

De modo que nos lanzamos a hacerla y uff, no sabíamos en la que nos estábamos metiendo. Para empezar,
a la gente le gustó, tanto que si por alguna razón nos tardábamos en actualizar los marcadores un minuto
después de cada gol, no dudaban en mandarnos mensajes (por Messenger, por supuesto) o incluso marcarnos.
Fue un éxito y nos dijimos "algún día deberíamos hacer que esto fuera un producto comercial". Y bueno,
pasaron cuatro años y volvimos a hacer la quiniela (rehacerla, de hecho: ya no se usaba Flash y hubo
que hacerla en HTML y PHP :/), un mes antes otra vez. Y lo mismo en 2014 y 2018. De modo que este año 
decidimos ponernos a trabajar desde un poco antes y el resultado es El Kinielón, app móvil para que 
hagas quinielas con tus amigos, esta vez para el Mundial pero después para la Liga MX, la Liga española,
la inglesa, la Champions League, etc.

¡Ha sido todo un viaje! No dejes de probar el Kinielón en https://www.kinielon.com

[Puedes ver este episodio en YouTube](https://youtu.be/Or5ScsQDLpo)


### Invitación

Te invitamos a escuchar este episodio y participar en nuestras redes sociales, sobre todo en 
la página de Facebook que está en <a href='https://www.facebook.com/randomTechTalks'>en este link</a>.


Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.
